# restrict qualifier (квалификатор)

Сообщает компилятору, что данный указатель - это единственный способ доступа к области памяти. И никакого другого указателя, который указывает на эту область памяти или память внутри этой области памяти.

Гарантию того, что на один блок памяти не будет указывать более одного указателя, даёт программист. При этом оптимизирующий компилятор может генерировать более эффективный код.
